【蘋果專訪●驚慄1粒鐘】港女坐「順風車」遭禁錮 滴滴：無訂單記錄

好人好者點會返大媽區拍片,仲要用晒we柒咁

（更新：動新聞、內容）一名姓潘的香港女子，日前在大灣區坐滴滴順風車，沒想到竟然上了黑車，司機與同黨將她載到一個偏僻的角落，坐地起價，並將她禁錮一小時。潘女接受《蘋果》記者專訪時稱，沒想到第一次叫滴滴車便遇到這樣的事，「對呢個平台同整體大陸人的觀感好差」、「我提供咗司機電話畀佢哋，希望佢哋可以列入黑名單」，聲言這次「執返身彩」，以後「非必要都唔返大陸」。
「滴滴出行」向《蘋果》記者表示已聯絡女事主，現正就事件作出調查，而「滴滴」已針對女事主反映的情況和提供司機電話號碼進行調查，此號碼於8月16日沒有訂單，也沒有任何取消訂單的記錄。該司機於8月16日在平台發佈同程資訊之後，女事主通過朋友滴滴帳號聯繫司機，之後司機刪除同程資訊，雙方疑似轉為線下私自交易，導致平台無法查到關於這一行程的任何記錄。
潘女稱，事發在上月16日下午，她獨自在大灣區拍片，其中一個行程是要坐車從廣州南站到惠州，因為買不到車票，於是便請🇨🇳🇨🇳內地🇨🇳🇨🇳朋友幫忙叫滴滴順風車，並且與司機講好上車地點，及180元🇨🇳🇨🇳人民幣🇨🇳🇨🇳（下同，約206港元）車費。
上車後，潘女發現在司機位旁邊坐着另一男子，她初時以為是併車的乘客，之後才發現是司機的朋友。她表示，初時司機與他的朋友都「正正常常」，司機朋友更誇口讚她幾靚女。
可是車輛一直行走，潘女開始覺得有問題，車輛不是開往惠州方向，而且是開入一小路行駛，更在一處偏僻的地方停下。她說，當時車輛停在一個路邊凹位，四野無人，旁邊是草叢，只有幾輛車輛在旁。她認為根本不像在等其他客人。
停車後，司機的朋友便開口說要加價，這名男子說：「我哋做吓好心，二百四（約275港元）車佢過去啦！」停車地方位處偏遠，潘女無法自行離開，兩名男子則落車，將她困在車裏。
這時潘女開始向人求救，她聯絡一名朋友及她的父親，將身處的位置傳給他們，說「我有咩事就報警啦」，她亦叫父親直接打電話給司機，說再不放人就要報警。
司機疑是聽過潘父電話後，馬上開車將她送回廣南站，然後逃走，沒有收她錢。
潘女稱，她的手機沒有與銀行戶口連結，所以今次逼不得已搵🇨🇳🇨🇳內地🇨🇳🇨🇳朋友幫手叫車，沒想到第一次用滴滴的車便遇到這樣不好彩的事。
她又稱之前從未試過單獨在🇨🇳🇨🇳內地🇨🇳🇨🇳行動，因為覺得🇨🇳🇨🇳內地🇨🇳🇨🇳很危險，通常都是有朋友或家人陪同，今次因為男朋友要工作，所以得自己一個去拍片，遇到這種事件，「我對於呢個平台同整體大陸人的觀感好差」。經歷這次恐怖事件，潘小姐繼言他日不可能再使用滴滴平台：「今次人身性命無事，已是執番一身彩。下次應不會再返大陸。除了嚟緊返上去報警。即使返，都會搵齊朋友陪我。」

仆街 條女可能用左個假app

抵死

滴滴順風車 送你上西天

點可能無記錄
就算係朋友幫佢book 滴滴，都會有record 。

如果係book 咗車，而司機又取消，book 車嗰個一樣有被取消嘅record 。就算滴滴唔認數兼delete record ，佢朋友同個司機私約要車嘅紀錄都有啩？

比人禁固完，人地會因為妳老豆話會報警而就咁放人？唔姦唔殺唔打？之後走甩又唔報警？
大陸唔報都返香港報啦，係咪？

就當件事係真，唔係要blame the victim ：
返大陸坐白牌車；
搵朋友book 車又唔係自己book；
個朋友擺明跣妳，私約都唔直接book；
架白牌到咗，見到有第二條友仲要照上車；

上面咁撚多樣弱智嘢都可以發生，就算係喺歐洲咁做都比人溶撚咗啦？何況係大陸？

佢當佢自己去日本定喺香港？

滅時潘條死八婆

補充多一句，返大陸坐白牌車（滴滴嗰啲）係非常方便。但坐嗰陣，絕對係望撚住個app嘅路線

可能係條女個支那friend想慳錢，私下同司機deal

結論：總之支那人就係信唔過

大陸公司record呢d野 話有就有
話冇就會消失架啦

你信?

之前都有人講，個港女講個滴滴流程同平時果D好唔同
呢單野鬼鬼地 唔係話唔信港女，而係有細節唔合理

比兩個陌生男人車去偏僻角落，無穿無爛出返黎算好彩
d無撚腦既人硬係好好彩